公開支持同性婚姻 杜特爾特：一度想成為女性

菲律賓總統杜特爾特言論向來極具爭議。他競選時主張婚姻平權，就任後面對教會壓力一度退縮，外界批評他立場搖擺不定。周日（17日）杜特爾特在家鄉城市達沃參與當地LGBT團體活動時，公開重申自己支持同性婚姻合法化，甚至指自己在中學時期曾經對性別有疑惑，一度想成為女性。
廣告

杜特爾特在活動中表示，在婚姻平權問題上「秉持公平、平等的原則，從來沒有因為種族、宗教而壓制任何人」。另外，杜特爾特也在活動中，呼籲當地LGBT團體選出「最誠實、最優秀的代表」，承諾會在明年1月將這名代表納入內閣，以負責婚姻平權政策籌備與相關事務。

他還補充「我的兩個姐夫是娘娘腔。我在中學時不知道自己應該是男還是女，我好像想成為男性，也想成為女性，最後是因為菲律賓有很多漂亮女性，自己受到她們的誘惑方才作罷」。

菲律賓全國人口有八成信奉天主教，是目前世界上第三大天主教國家。杜特爾特雷厲風行打壓毒販的政策曾引起當地教會反對，如今杜特爾特在同性婚姻問題上改變態度，將令他們之間關係進一步緊張。

痴撚線總統Universe

癲撚線